\documentclass[10pt]{dokument-ppi}

\begin{document}


\Cwiczenie{2}
\Tytul{Statut projektu}
\Data{2012-12-27}
\Wersja{3.0}
\Autorzy{TC, DG, MM, MO}
\MakeDokumentMeta

\section{Uzasadnienie projektu}

Aktualnie stosowany proces kupowania biletów na wydarzenia kulturalne jest
uciążliwy i nie zmienił się znacznie w ciągu kilku ostatnich lat. Główną metodą
promocji w tym procesie są akcje plakatowe. Projekt \emph{Concerto} umożliwia
uproszczenie procesu kupowania biletu i zwiększenie efektywności akcji
plakatowych, zwłaszcza wśród głównej grupy docelowej -- studentów.


\section{Cel projektu}

Celem projektu \emph{Concerto} jest \textbf{zwiększenie efektywności plakatowych
akcji reklamowych} wydarzeń kulturalnych. W ramach projektu powstanie system
udostępniający oprogramowanie jako usługę. Usługa będzie oferowana organizatorom
wydarzeń kulturalnych.

\subsection{Podcele techniczne}

Usługa \emph{Concerto} wymaga stworzenia systemu niezależnych, współpracujących
kompenentów:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{aplikacji mobilnej} dla adresatów akcji reklamowych,
    \item \textbf{serwer obsługi zapytań} od aplikacji mobilnych,
    \item \textbf{API udostępniane organizatorom} do zarządzania informacjami o
        reklamowanych wydarzeniach kulturalnych.
\end{enumerate}

\subsection{Podcele nietechniczne}

Utrzymanie infrastruktury i zespołu projektu wymaga:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{nawiązania współpracy z organizatorami}, na warunkach
        przynoszących zysk, pomimo stosunkowo wysokich kosztów utrzymania
        infrastruktury systemu;
    \item \textbf{uzyskania stałej bazy użytkowników} aplikacji mobilnej,
        potrzebnej przy negocjowaniu warunków współpracy z użytkownikami.
\end{enumerate}


\section{Założenia opłacalności}

Źródłem przychodów jest prowizja od sprzedaży biletów, które zostały dokonane z
polecenia aplikacji mobilnej \emph{Concerto}. Wysokość prowizji jest ustalana
podczas nawiązywania współpracy z organizatorami wydarzeń. Warunki współpracy
zależą od:
\begin{itemize}
    \item fazy wdrożenia projektu. Wczesna współpraca zakłada lepsze warunki
        dla organizatorów. Zespołowi projektowemu daje to możliwość uniknięcia
        konieczności zaciągnięcia kredytu.
    \item aktualnego rozmiaru bazy użytkowników aplikacji mobilnej.
\end{itemize}
Wstępnie rozwój usługi zakłada nawiązywanie współpracy z możliwie największą
grupą organizatorów wydarzeń. W przypadku napotkania problemów z uzyskaniem
zadowalających przychodów możliwa jest zmiana polityki rozwoju. Alternatywną
ścieżką rozwoju jest oferowanie współpracy tylko najważniejszym organizatorom
wydarzeń z warunkiem eksluzywności.

\section{Produkty}
\label{sec:produkty}
System Concerto składa się z trzech, wymienionych jako cele techniczne, komponentów.

\subsection{Aplikacja mobilna}
Aplikacja na urządzenia mobilne kierowana jest do adresatów akcji reklamowych. Umożliwia zakup biletów na reklamowane wydarzenie. Dodatkowo pozwala na przekazanie zaproszeń na wydarzenie znajomym użytkownika. Aplikacja jest cienkim klientem, obróbka zdjęcia i znalezienie adekwatnych informacji jest przekazywane do serwera obsługi zapytań. Szacowany koszt wykonania to 42,000pln.

\subsection{Serwer obsługi zapytań}
Serwer obsługi zapytań porównuje przesłane przez użytkownika zdjęcie, ze zdjęciami znajdującymi się w bazie danych i zwraca informacje przypisane do plakatu. Jest to najbardziej złożony element systemu, co wpływa na koszt realizacji: 63,000pln.

\subsection{API dla organizatorów}
API do zarządzania bazą danych wydarzeń jest udostępniane wyłącznie współpracującym organizatorom. Pozwala na zarządzanie informacjami o wydarzeniach. Głównym zadaniem jest dodawanie plakatów wraz z opisem, datą i miejscem nadchodzących wydarzeń. Oceniamy, że koszt nie powinien przekroczyć 49,000pln.

\section{Artefakty}

\subsection{Dokumentacja techniczna serwera}
Dokumentacja techniczna serwera opisuje wewnętrzną implementację serwera obsługi zapytań. Przeznaczona jest do użytku wewnętrznego właścicieli systemu Concerto.

\subsection{Dokumentacja techniczna API}
Dokumentacja techniczna API interfejs programistyczny udostępniany ograniczonemu gronu współpracujących organizatorów.

\subsection{Dokumentacja procesu testowania}
Dokumentacja procesu testowania zawiera przebieg procesów testowania. Do użytku wewnętrznego.

\subsection{Statut projektu}
Statut projektu opisuje najważniejsze zagadnienia projektu. Opisuje cel, założenia i zakres całego projektu.

\section{Wyznaczniku sukcesu}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Nawiązanie współpracy z organizatorami koncertów} - Za satysfakcjonujące uznamy nawiązanie współpracy z ilością organizatorów zapewniające obsługiwanie przynajmniej 50 procent koncertów w Polsce.

  \item \textbf{Uzyskanie zadowalającej liczby aktywnych użytkowników} - Pożądane jest, aby minimum 80 procent zakupów biletów u rganizatorów odbywało się za pośrednictwem aplikacji mobilnej.
  
  \item \textbf{Przychody przewyższają rozchody} - Oczekujemy, że saldo systemu będzie oscylowało miesięcznie w granicach 35,000pln.
\end{itemize}

\section{Zasoby}

\subsection{Zasoby materialne}

\subsubsection{Serwer}
Serwer jest ogólnym zasobem świadczącym usługi na rzecz aplikacji mobilnej. Przed wdrożeniem koszt utrzymania serwera jest pomijalnie niski z uwagi na znikome obciążenie generowane przez programistów/testerów. Wdrożenie natomiast zakłada wynajęcie wirtualnego serwera od zewnętrznej firmy. Z uwagi na przewidywane wysokie obciążenie miesięczna cena wyniesie ok. 4.000usd.

\subsubsection{Urządzenia mobilne}
Zespół potrzebuje platformy testowej. Reprezentatywny zespół, aktualnie najpopularniejszych modeli telefonów komórkowych i tabletów. Służą do testowania aplikacji mobilnej. 7000pln powinno pokryć koszt zakupu.

\subsubsection{Baza danych wydarzeń kulturalnych}
Niezbędna do działania systemu jest oprócz serwera również baza zawierająca informacje o wydarzeniach kulturalnych takie jak ich opis, data, miejsce oraz plik z plakatem.

\subsection{Zasoby czasowe}
Zespół ma jeden rok na realizację projektu.

\subsection{Zasoby ludzkie}
W zespole każda osoba ma określoną funkcję. Możemy wyróżnić:
\begin{itemize}
  \item Zespoły programistyczne - 4 osoby, programiści podzieleni są na zespoły pracujące nad aplikacją mobilną, algorytmu pracującego po stronie serwera oraz tworzenia i obsługi serwerów udostępniających API. Każdy programista zarabia 40pln na godzinę.
  
  \item Manager projektu - 1 osoba, jest to człowiek koordynujący pracę i odpowiedzialna za prawidłowy przebieg projektu. Jego stawka godzinowa wynosi 60pln.

  \item Analityk - 1 osoba, wspomaga programistów odpowiedzialnych za serwer obsługi zapytań, zarobki to 40pln na godzinę.
\end{itemize}

Niezbędne są również osoby z zewnątrz tj. przedstawiciele współpracujących organizatorów. Firmy, które nawiązały współpracę biznesową z firmą Concerto biorą czynny udział w tworzeniu bazy wydarzeń kulturalnych. Elementem krytycznym jest by zachować aktualność bazy wydarzeń.

\section{Ryzyko}
Ryzyku związanemu z projektem jest poświęcony oddzielny dokument, więc przedstawimy jedynie zarys najważniejszych ryzyk.

\begin{itemize}
  \item \textbf{Złożoność systemu} - Projekt zakłada rozdzielenie systemu na kilka niezależnych modułów, które muszą ze sobą współpracować. Synchronizacja rozwoju modułów i weryfikacja ich współpracy jest nietrywialna. 

  \item \textbf{Niewystarczające kwalifikacje i doświadczenie zespołu} -  Wymagana specjalistyczna wiedza z zakresu przetwarzania obrazów. Zebranie zespołu posiadającego doświadczenie w tej dziedzinie jest nieopłacalne przy dostępnych zasobach projektu. Zespół po szkoleniu nadal może nie posiadać wystarczającej wiedzy. 

  \item \textbf{Zbyt mała liczba współpracujących organizatorów} - Zbyt mała ilość współpracujących organizatorów wydarzeń przełoży się na ubogą bazę materiałów referencyjnych w bazie. Dodatkowo, każdy współpracownik jest bezpośrednio związany z udzielanymi rabatami dla użytkowników. Zmniejszy to atrakcyjność oferty.

  \item \textbf{Sprawność operacyjna} - Możliwe są problemy z efektywną komunikacją między podsystemami oraz z zachowaniem uptime'u przy nieregularnych skokach obciążenia.

  \item \textbf{Poparcie biznesowe} - Wdrożenie projektu jest niemożliwe bez wczesnego wsparcia finansowego inwestorów.

  \item \textbf{Przyjęcie aplikacji mobilnej przez użytkowników} - Użytkownicy smartfonów mogą zignorować pojawienie się systemu Concerto.
\end{itemize}

\newpage
\section*{Historia dokumentu}
\begin{versions}
    \version*{0.1}{2012-11-10}{MM}%
        Dodano sekcje i opisy elementów mapy pamięci.
    \version{0.2}{2012-11-10}{DG}%
        Rozszerzono sekcje \emph{Ryzyko}, \emph{Technologie} i \emph{Kontrola}.
    \version{0.3}{2012-11-10}{MM}%
        Rozszerzono sekcje \emph{Materiały}, \emph{Produkty} i \emph{Komunikacja}.
    \version{0.4}{2012-11-10}{DG}%
        Dodano propozycje rozwiązań w sekcji \emph{Ryzyka}.
    \version{0.5}{2012-11-10}{TC}%
        Dodano sekcje \emph{Uzasadnienie projektu}, \emph{Cel projektu} i
        \emph{Oczekiwane rezultaty}.
    \version{1.0.rc}{2012-11-10}{MO}%
        Sprawdzono.
    \version{1.0}{2012-11-10}{TC}%
        Zatwierdzono.
    \version{1.1}{2012-12-27}{TC}%
        Rozwinięto \emph{Cele projektu}. Usunięto sekcję \emph{Oczekiwane
        rezultaty}. Dodano \emph{Założenia opłacalności}.
\end{versions}


\end{document}
